清華德國留學生交功課「踩紅線」 中國取消簽證限十日內離境

德國一名拿獎學金到北京清華大學讀新聞系的大學生，近日突然被當局注銷其簽證，該大學生解釋，這與他早前提交的一份功課有關。

今年24歲的David Missal去年開始到清華就讀為期兩年的碩士課程，原本還剩一年時間，但他早前打算去續期時，被當局拒絕，指他所從事的活動不屬於他學生簽證的範疇。當他詢問自己所犯何事，對方回說他「心裡有數」。

從Missal上傳的相片可見，他去年獲批一年的簽證，原本到9月6日才到期，但8月3日已被當局注銷，限他8月12日或之前離境，而他也不可以申請新的簽證。

Missal解釋，相信與他為碩士班學業拍攝的迷你紀錄片有關，該片涉及「七○九大抓捕」事件與人權問題。報導指，雖然教授容許他做這個題目，但校方卻因此受到當局人員「關切」。雖曾兩度被警告不要做政治敏感的題目，但Missal則表示「想認識中國社會及政治」而繼續探訪。

Missal拍攝並訪談了多名律師或家屬，其中包括被捕律師王全幛的妻子李文足。李文足今年四月在發起徒步百里「尋夫之旅」的期間，Missal曾跟踪拍攝，並遭到警方拘押和訊問。

另外，Missal與維權律師藺其磊5月曾前往武漢探視政治犯、知名民權人士秦永敏，以手機拍攝影片時，遭警方粗暴對待。警方要求他離開武漢並刪除影片，但他拒絕就範，警方甚至將他拘捕，責令他返回北京。

在武漢事件後，Missal的指導教授遭校方高層「關切」，校方聲稱對他簽證遭拒無可奈何。

Missal表示，他的作業從未在個人部落格和YouTube之外的地方發表。他認為，閱覽人數少於100人。針對自身情況，他說：「從某方面來說，過去兩個月，我的確更瞭解中國社會和政治。」

Missal已經在8月12日週日早間登上飛機離開中國。他在Twitter上說：「我的中國故事很快將結束，一個小時內將離開中國。很傷心被逼離開，但我仍喜歡中國，因為這裡的人。」他批評中國政府因此再次向國際社會展示違反人權的負面形象，並考慮未來前往台灣求學。

Missal來自德國的奧斯納布魯克（Osnabrück），到清華研究所前，他曾修讀中國研究，又曾在南京與北京居住。他表示，曾期望大學校園內會有更多的自由。另外，Missal是德意志學術交流中心獎學金項目留學生。德意志學術交流中心對事態發展表示遺憾，但認為這只是個別情況。

從2015年7月9日開始，中國司法當局對維權律師、律師事務所工作人員以及其他活躍人士展開了大規模的打壓行動，迄今為止共有三百多人被捕，這是對人權律師和活動人士最大的一場打壓，所謂「709大抓捕」。事件中大多數人獲判緩刑，但若干人士因顛覆國家政權而被判處長刑期，有人仍在等待判刑。

無國界記者組織指出，中國是世界上被關押記者和網路作家最多的國家。每天官方媒體都會接到宣傳部門的通知，要求他們迴避哪些敏感話題，或只能引用官方新華社的通稿。

佢唔單止從書本上認識中國社會及政治，更加有親身經歷，實在係不枉此行

去中國讀新聞系

太監教行房

CCTVB有個記者係北大新聞系畢業㗎，合乎CCTVB口味。

真-實戰型學生,去中東戰地可以做體驗戰地,去支那可以體驗極權。

點解佢冇支那簽證都可以喺台灣讀書？
點解嘅？

比起「見到簡體字嚇到失控」「聽到中國事物驚到嗌媽咪」既連登仔
佢真系勇敢

無捉你都算好彩

民進黨執政jar
國民黨執政既話你敢擔保佢入到台咩

費是好似美國咁比德國制裁要求放人者

德國肥婆都應該親身試下呢啲經歷 咪成日on撚99咁